% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
%\usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{赵澍源}
\contactInfo{(+86) 185-1860-8351}{shuyuan.zhao@hotmail.com}{}{}
 
\section{个人总结}
作为大数据工程师，对数据充满热情，有较强的业务理解和问题抽象能力。具备丰富的数据产品研发及项目管理经验。
从事多年JAVA、Python语言开发，熟悉分布式系统的设计和应用，熟悉分布式、缓存、存储等机制。
熟练掌握Spark、Hadoop、ClickHouse等大数据核心组件，具备海量数据处理和实时数据计算工程经验。
熟悉广告及市场营销业务，擅长处理复杂的业务场景，挖掘数据价值，用数据驱动业务。
具备优秀的沟通能力和团队合作精神。

\section{技术能力}
\begin{itemize}[parsep=0.2ex]
  \item \textbf{编程语言}: Java, Python, Scala, SQL
  \item \textbf{大数据}: Spark, ClickHouse, Yarn, Hive, OLTP/OLAP
  \item \textbf{中间件}: Redis, Elasticsearch, Zookeeper, Thrift, MongoDB, 消息队列
\end{itemize}

\section{工作经历}
\datedsubsection{\textbf{字节跳动 | 大数据工程师}, 北京}{2019.12 至今}
\begin{itemize}
  \item 负责巨量云图数据营销产品的后端及数据开发，助力客户的营销决策和长效经营，提供人群、内容资产运营，广告投放价值度量，小店生意追踪能力，为营销场景提供科学有效的解决方案；
  \item 作为项目owner负责项目的排期管理和技术实现，完成包括需求分析、方案设计、技术选型、开发上线、线上质量保障等研发流程；
  \item 负责搭建基于Yarn集群的Spark分布式离线计算服务，参与ClickHouse在线计算服务开发，提供PB级数据底层计算能力；
  \item 负责基于RPC框架的后端接口开发，涉及微服务架构、缓存，ES、MySQL等后端核心技术；
  \item 参与数据仓库及离线数据流搭建，以品牌为视角实现用户数据资产沉淀。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{Capital One | 数据分析师},美国}{2018.2-2019.11}
\begin{itemize}
  \item 负责Capital One旗舰信用卡市场营销和客户管理数据的数据分析及可视化。为商业决策及客户增长提供依据；
  \item 利用AWS及Spark框架，搭建基于Snowflake、Redshift的数据管道，对客户进行分层，实现不同用户群体不同营销策略的触达。
\end{itemize}

\section{项目经历}
\datedsubsection{\textbf{广告投后度量——营销活动的一站式复盘工具}}{字节跳动}
\begin{itemize}
  \item 项目介绍：为广告主提供营销活动跨资源广告投放度量分析及优化复盘的能力，涉及触达覆盖、人群流转、品牌力提升、长效转化等分析视角，支持人群、创意、频次和触点等关键元素的下钻分析。
  \item 技术实现：1）基于Spring框架搭建spark计算服务，以离线任务提交的方式产出结案报告，核心解决数据倾斜，Spark性能调优等问题；2）利用Clickhouse实现排序、TopN、下钻分析等场景的实时查询；3）对于复杂的分析需求，搭建数据流对hive数据进行离线预聚合，并将结果导入MySQL/ES/Redise供后端服务查询；4）基于Thrift框架开发后端接口，查询计算结果并处理返回，供前端页面展示。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{人群分析——人群资产运营解决方案}}{字节跳动}
\begin{itemize}
  \item 项目介绍：为品牌人群资产提供长效经营和优化洞察的能力，提供目标人群圈选能力以实现广告的精准投放。核心解决人群分层、用户画像、人群预估、粉丝运营、破圈拉新等人群运营需求。
  \item 技术实现：利用ClickHouse RocksMergeTree引擎，构建bitmap以解决人群流转、实时画像、人群规模预估等场景的实时查询，实现百亿级数据uv计算秒级返回。
\end{itemize}

\section{教育背景}
\datedsubsection{\textbf{乔治华盛顿大学},数据科学,\textit{理学硕士}}{2015.8 - 2017.5}
\datedsubsection{\textbf{中南大学},统计学,\textit{理学学士}}{2011.9 - 2015.6}

\end{document}
